В языке C++ присутствует ряд функций, которые можно использовать в арифметических выражениях. В таблице ниже приведены наиболее часто используемые из них.

Функция	    Описание	                                                        Аргумент	Значение
sqrt(x)	    Квадратный корень числа (√x)	                                    double	    double
hypot(a,b)	Длина гипотенузы треугольника с длинами катетов a и b	            double	    double
abs(x)	    Модуль числа (|x|)	                                                int	        int
fabs(x)  	Модуль числа (|x|)                                                  double	    double
min(x,y)	Минимум из двух значений (algorithm)	                            -	         -
max(x,y)    Mаксимум из двух значений (algorithm)                               -	         -
pow(x,y)	Возведение в степень (xy)	                                        double	    double
sizeof(x)	Размер памяти, занимаемой переменной (в байтах)         	        –	        int
int(x)	    Преобразование типа	                                                -       	int
char(x)	    Преобразование типа                                                 -           char
double(x)	Преобразование типа                                                 -           double
round(x)	Округление числа x до ближайшего целого по математическим правилам	double	    double
floor(x)	Ближайшее целое число, меньшее, либо равное x	                    double	    double
ceil(x)	    Ближайшее целое число, большее, либо равное x	                    double	    double
sin(x)	    Синус  угла (в радианах)	                                        double	    double
cos(x)      Kосинус угла (в радианах)	                                        double	    double
tan(x)      Tангенс угла (в радианах)	                                        double	    double
atan(x)	    Арктангенс x, выраженный в радианах: [-π/2, π/2]	                double	    double
atan2(y,x)	Арктангенс y/x, выраженный в радианах: [-π, π]	                    double	    double
log(x)	    Натуральный логарифм (ln x)	                                        double	    double



EXAMPLE 
2*(x+y)
(x+y)/2
x+sqrt((x+y)*(x+y)+5)
cos(x)*cos(x)/(3*y)
(sqrt(sin(x)+y*y*y)+sqrt(x+y))/(2*x+y)